羅致光：保就業計劃不規管僱主對減薪員工補回薪金

羅致光：保就業計劃不規管僱主對減薪員工補回薪金
14.04.2020 20:26

政府公佈防疫抗疫基金下「保就業計劃」將於下月底前接受申請，6月起分兩期發放工資補貼，為期6個月，金額是僱員工資的一半，每名僱員的補貼上限是每月9000元。勞工及福利局長羅致光表示，「保就業計劃」不能規管僱主在收取資助後，需對減薪員工加回薪金，或取消無薪假，指如果要進行規管，就不能短時間內推出計劃；但他舉例指，如果某些行業完全不能營業，員工零收入，僱主在收取資助後，就必須向員工支付政府補貼的部份。

計劃之下，僱主不能選擇今個月的工資作為計算補貼的基礎，以防有人在政策公佈後「做手腳」，必須要選擇1至3月其中一個月計算。僱主要承諾不能裁員，員工數目不能少於3月，也要承諾全數補貼要用於支付工資，如果違反承諾將會有罰則，但詳情會之後才宣佈。